廣東官場大清洗 本地官員接連被調往北方 現任廣東省領導12人母語均非粵語

廣東省委常委兼常務副省長林少春昨日奉調北上，升任內蒙古自治區黨委副書記，他是近兩年第3位出省北上的廣東籍高官，他走後，廣東省委常委班子中，真正本省籍的官員僅剩一人，可謂形單影隻。

除新疆、西藏兩地外，內地省級黨委書記都是一正兩副，兩名副書記中一人兼任省長(直轄市長、自治區政府主席)，另一名則是專職副書記(有些也兼任他職)，專職副書記雖與其他常委同屬副省(部)級，但卻排名第三，是名副其實的第三把手。所以說，未滿57歲的林少春此番北上，應屬提升。

近兩年廣東另兩名外調北上高官，原廣東省委常委兼統戰部長嚴植嬋，2017年先是平調安徽，去年又調到廣西任自治區黨委常委兼自治區政府副主席(副省長)；原廣東省委常委兼秘書長江凌，則於去年調任河南省委常委，兼任宣傳部長。嚴、江在桂、豫兩地常委班子中都排名倒數第二，明顯沒有林少春這麼幸運，因林畢竟是十九屆候補中委。

林少春是汕頭人，從武漢地質學院畢業後返粵，1988年就走上仕途，在廣東省政府給同為潮汕人的時任省長盧瑞華當秘書，一路升至省政府副秘書長，盧卸任後，04年林少春空降陽江市，先當市長，再做書記，2012年汪洋臨離開廣東前，將他提拔為副省長，5年後他躋身省委常委，再成為常務副省長。

在各省的常委班子中，除省長是副書記外，還有一至兩名常委兼任副省長，而其中排名在前者通常是常務副省長，排名靠後者就只是常委副省長，不過，常委副省長也比非常委的普通副省長地位略高。

林少春此番調動，有兩項指標意義，一是廣東本土地方勢力進一步削弱，二是再次突顯常務副省長的優先升遷位置。

經過連番洗牌，廣東省委現有12名常委中，只有一名純本土官員，兩名半本土官員。一名純本土官員就是曾經在烏坎事件中放言「境外媒體要是信得過，母豬都會上樹」的時任汕尾市委書記鄭雁雄，這位汕頭籍官員2013年回到省裏改任省委宣傳部副部長，在去年全國「兩會」專責協調廣東團的宣傳報道，據說獲得新任廣東書記的政治局委員李希好評，獲提名接任省委秘書長，今年躋身常委。另外兩名半本土官員則是省委政法委書記何忠友和統戰部長黃寧生，何是安徽籍，黃是河南人，但兩人都在廣東任職30多年，故可算半個本土派。

各地專職副書記來源龐雜，既有省會城市書記出任，亦有組織部長、紀委書記升任，更有中央部委空降，但近期連續有山西省常務副省長就地升任省委副書記、上海常務副市長周波升任遼寧副書記，加上林少春的調動，令常務副省(市)長這一職位的重要性陡然提升。

開n咁鳩多個位出黎貪污， 共產， 邊屎忽似係共產， 我呸

可見廣東人係支那人當中地位都算係低個批

驚廣東人作反

北佬>上海=廣東>香港

所以中共扶殖深圳去壓住兩個粵語重地香港同廣州

廣東廣西一向冇大官出

廣東獨立運動不遠了

自古以來廣東都係侵略返嚟嘅地方,要地唔要人係常識吧,要多謝就多謝國賊孫匪做蘇聯喺中國嘅代理人,出賣廣東人利益強行統一中國建立新中華民國喇.

唔係不嬲所有地方官都係其他鄉下黎既嫁？

自秦漢開始
中原支那人殖侵閩粵
統治閩粵千多年
民國成立
本來可以聯省自治或聯邦制
但多謝孫某聯俄聯共
引入俄共體制
推翻原中華民國

之前唔知邊度睇返嚟有啲外省人去政府打工要學廣東話，因為佢哋圍內只係用廣東話溝通，可能係只啲縣鎮嗰啲掛？

其實初中讀中史睇到聯省自治同陳烔明係幾正，孫大炮某情度上係吹大左

炯

老毛都話中國要分成27國,不謀總建設,實行分建設.

唔係第一日嘅事

晚共驚全支那人作反
因為佢哋最明白

陳炯明係廣東人
孫某身為廣東人
但被廣東人公佈11大罪狀
叫佢做"粵奸"

係時候交出我地財爺波叔北上交流

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡

#文學 #《1927：民國之死》 #Reading

辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

1924年11月孫中山離粵前夕，由廣東各界人民組織的「各界救粵聯合會」在香港發出通電，指控孫中山「禍國禍粵」十一大罪狀:搖動國體，妄行共產主義，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躪實業，破壞司法，鏟滅商民團。(《華字日報》1924年11月15日報導)

事件結束後，黃埔軍校利用收繳商團的大批槍械成立教導團，國民革命軍之基礎發展由此展開。但廣東商界部分人士轉而傾向於支持陳炯明的粵軍，紛紛捐資支持。但最終孫中山依靠蘇聯支持擊敗陳炯明。

孫中山在北京逝世後，北京方面決定舉行國葬，卻遭到廣州總商會、廣東自治會聯名反對。

中國呢個地方就係咁,總係會喺有機會行到最好嘅時候就會有啲嘢令到成件事變到更差.

但大中華嘅廣東人一樣仇視想逃離中共魔掌嘅香港人，佢地冇諗過如果冇香港，廣東話邊有咁多人知

百幾年黎南人不嬲係反北方政權

唔係不嬲都係咁咩

殖民統治

大陸好似不嬲都係本地人唔可以做本地主要官員

廣東人一向都好難接近政治重心
從商賺大錢既就大把

廣東近代以黎係中國既地位就係負責比錢支那 比北方支那剝削
養北方班支那畜
但付出咁多錢 貢獻咁多經濟
係政治上既地位都係最撚低個批黎

廣東人認賊作父啫
你估人哋有冇當過你自己人
『基因研究已確認廣東人是百越民族的後代。他們先被漢人武力征服，然後漢化，再認敵人為祖，自認漢人。也就是百越人亡國又亡族，被異族殖民統治兩千年而不自知。即使體質、面貌的差異清楚可見（華北人仍有82%漢代漢人血統，且胡漢本同源）。北方胡漢人對中國南方人百越民族的「漢民化」（漢奴化）則是史上滅族最成功的典範。』(《福建、廣東、客家人都是漢化的百越族》

同加泰人一樣

調反轉諗
廣東省係金礦
對啊共嚟講廣東省係唔可以有山頭主義
佢地唔會接受到有人可以扣住佢條頸

有無人覺得中共啲官名好撚拗口難記

閩粵人不等於漢人

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中 國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。 在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。 補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

有咩廣獨運動頭目認識吓？

秦漢之前
閩粵原百越族人口約200多萬人

俾人拉左上報紙就會認識到

分分鐘下屆牠首就係大陸人

老懵 777 689都係北方人

廣東又要搞革命了！
再唔搞，就忙族喇！！！

諗返起前幾年嘅撐廣東話運動

等睇中國分裂為3個國家

睇馬來亞啲華人就知，發自私自利，

push

香港奶共商人：奶完一定有著數！
奶呀

支共一早想廣東話消失

自古以來，廣東都係反對政權的基地
秦漢時期到而家都係，班北佬點會放心呢

起碼7,8個復國
諗起李登輝7塊論
西藏 新疆 滿洲 支那(中原) 大理
大越國 香港。。。

陳炯明的「聯省自治」

陳炯明主張實行「聯省自治」（民選議員和地方長官等），遵鄒容《革命軍》的遺志，「建立以美國為模範，加以適應中國傳統和國情的修改」的美國式民主聯邦；這與孫中山的北伐、武力統一的主張有所衝突。陳炯明主張先定省憲，以確立民治的基礎；再議國憲，循序漸進地推進和平統一。他認為北伐乃消耗廣東的民力與北方爭霸。

孫中山下令免去陳炯明廣東省長、粵軍總司令之職。葉舉（陳炯明部下）又與粵軍諸將致電孫文，要求恢復陳炯明廣東省長、粵軍總司令之職，遭孫文拒絕。至此，陳孫關係已瀕臨破裂。

「陳炯明之變」/「廣州蒙難」(國民黨宣稱)

15日晚10時，廣州衛戌司令，粵軍第三師師長魏邦平接到葉舉「讓孫中山撤離總統府」的命令，並告知孫，孫及時離開。16日3時令4000餘名粵軍士兵舉部包圍越秀山南麓的總統府，5時左右司令楊坤如數十人進入總統府企圖繳械，在守軍誘騙下遭到攻擊全滅。粵軍開始攻擊總統府，至10時攻陷。期間粵軍發炮三響威嚇總統府（中國國民黨則稱陳炯明砲擊總統府），並拘捕廖仲愷。此時孫文已逃上了軍艦。

孫文下令入贛北伐軍回師攻粵。據美領事報告，孫中山16日午後，即開始炮轟廣州市，17日下午又重行開炮。（This bombardment was repeated Saturaday，June 17）。17日下午1時，孫文率「永豐」等七艦從黃埔出動，在廣州內河海珠、天字碼頭、士敏土廠前各處炮擊市區，又向白雲山、越秀山、大沙頭、沙河等處遙射。至下午3時，第一輪炮擊結束。5時，第二輪炮擊開始，至7時結束。兩輪炮擊共開炮約100發，著彈點多為人煙密集的城區。

炮擊發生時，海珠一帶居民紛紛呼救，街上行人被成片炸倒；在東堤一帶，幾乎所有商鋪全被炸毀，賓客滿座的冠月茶樓更是直接中彈，30餘人或死火傷；在河南、越秀山、沙河、大沙頭，民房多被炮擊損毀。在兩輪炮擊中，廣州房屋損失總計不下500萬元，無辜平民死難者多達數百人。但在國民黨方面則稱此為「叛軍死於炮火者約數百人」。根據國民黨的記錄，孫中山於16日表達了自己發炮的目的：「令艦隊發炮轟擊廣州叛軍，以示正義之不屈，政府威信猶在」。是日（十六）晨，外交部長伍廷芳登艦謁孫，孫向伍表示：「今日我必率艦隊，擊破逆軍，戡平叛軍而後已。否則，中外人士必以為我已無戡亂之能力，且不知我之所在」[8]。十八日，美國副領事侯士頓（J.C. Huston）登艦謁孫中山，抗議美國在長堤的房產受到炮轟的毀傷。侯士頓向美國務院報告說：

在星期六（十七日）的炮轟中，兩座美國房樓給炮彈毀損了。樓外明顯的懸有美國的國旗，一位美國人差點給機關槍流彈所傷。廣州基督教書院也為一大炮流彈所擊。

一般人認為孫中山將會繼續轟炸。因此我覺得應向孫提出抗議。在十八日，我偕同美國駐南中國艦隊司令班爾上校（Captain Baum）到黃埔海圻艦上會晤孫中山。我向他抗議美國在長堤的房產受到轟炸的毀傷，並指出廣州是無軍事設防的城市，無辜平民已死傷不少。孫答曰：『我轟炸廣州也是一個抗議。明天我將繼續轟炸。假如你能說服這些軍隊（指粵軍）退出市外，而由魏邦平來維持善後，我就答應不再開炮。』我（美國領事自稱）告訴孫中山，說我不是來做調人的，所以不能干預他們的事。

希特拉話齋
要消滅一個民族
首先要消滅當地嘅文化
要消滅當地嘅文化
就由當地語言落手

有一點我好認同，就係面貌嘅差異，南人北佬係有好明顯面容上嘅分別。

南方人就係生得靚啲，五官比較端正，立體

而北佬實際上係蒙古人種，大臉餅，眼生得細，鳳眼，單眼皮，一字眉，栗子鼻，厚嘴唇等等

1924年8月：發生廣州商團事變，廣州國民政府鎮壓商團時燒毀西關一帶，寶芝林也被波及，黃飛鴻深受打擊，鬱悶成疾。1925年4月17日：於廣州寶芝林安詳逝世，享年77歲。

消滅廣東話係習總任期內想完成

一代宗師黃飛鴻竟然比孫賊搞到咁嘅下場

當年廣東人叫革命軍做"赤軍"

屌但係班廣東人仲大中華膠過泛民 點獨立呀

關香港咩事

非我族類 其心必異
港人條命係佢地眼中賤過地底泥

過多幾年起埋教育營
困你班港豬入去

何止，仲係一件垃圾freerider嚟，
新軍成功革命就返嚟痴光環，

又成日搬龍門，一時「驅逐胡虜」，一時又「五族共和」；
一時要「三民主義」，一時又行蘇共果套黨國體制

呢件垃圾，我都嫌佢死得唔夠早

唔係呢啲，而係好似中聯辦主任咁，連廣東話都唔講嘅，一開口全部都係純正北京腔普通話嘅。

廣奸仲要用埋垃圾普通話

不嬲架啦
用南方人管北方
用北方人管南方
古代都係咁，唔想地方勢力坐大

佢哋國家點睇我哋關我地咩事？

點可以冇淋病份

關係到你以及你同族人有冇機會出人頭地。
而家強國完全管治你，將來唔好話出頭，連生存都成問題。

點解大多數南方人有雙眼皮

呢個問題同問點解非洲人很黑色、歐洲人係白色一樣，一切都係基因演化我地南方人天生靚過北方人都算一個福份

連登仔好好珍惜 香港仲係港人治港 遲啲支共一句唔該直接搵隻北京狗嚟管香港就唔荒唔正

有冇話有咩姓氏係百越族?

姓趙

講咁多
即係對外聲稱一改重京官輕外任嘅風氣
實則明升暗降，改土歸流啦

中史真係幾千年係咁loop
有生之年應該睇到土共玩完

棺材釘

自古以來
北方人係統治階層
南方人係被統治